承認失誤致新生嬰亡 港大深圳醫院道歉並將賠償

香港大學深圳醫院就今年 7 月一名新生嬰兒死亡事件，在官方微信發表公開道歉信。

院方周日(16日)在微信公眾號發表道歉信，指一名孕婦於今年 7 月 23 日凌晨入院分娩，因第二產程過長，處理過程出現困難，導致新生嬰兒受傷，嬰兒當晚 8 時左右出生後轉入「新生兒重症監護室」，於翌日凌晨死亡。院方事後主動與產婦聯繫第三方機構鑒定，並願就鑒定結果，承擔相應責任。

院方表示對事件深表遺憾，將會依法對涉事孕婦，作出合理賠償，又指涉事醫護人員將承擔專業失誤的責任，醫院亦將會加強培訓，避免類似事件再次發生。

有內地傳媒報道，鑒定報告顯示該名嬰兒受到重型顱腦損傷，包括頭皮下血腫，顱骨粉碎性骨折等，部份肺泡腔羊水吸入，導致中樞功能衰竭死亡。報告認為，院方在產婦第二產程處理過程中，陰道分娩條件評估並不準確，陰道助產方式選擇不當等，最終造成嬰兒死亡。

粉碎式骨折

中國或成最大贏家

執柒左佢啦
港大

人口控制

可能用鉗夾個頭出來

痴線

夾到骨都碎

唔係吸出黎既咩

蝗就賠，香港就連道歉都冇

港大.....深圳

牛B死了

使乜道歉咁麻煩, 上得去大陸, 就學大陸嗰套, 抬底搞掂咪算

肯定拎錯左墮胎工具去接生

害唔夠香港人仲要翻大陸害同胞